Author: Хорхе Мальдонадо Вентура
Category: Личное мнение
Date: 2024-01-13 17:00
Lang: ru
Slug: no-pierdas-tu-tiempo-y-dinero-viendo-anuncios
Save_as: ne-razmenivajte-svoju-zhizn-na-reklamu/index.html
URL: ne-razmenivajte-svoju-zhizn-na-reklamu/
Tags: реклама, советы
Title: Не разменивайте свою жизнь на рекламу
Image: <img src="/wp-content/uploads/2023/09/distopia-anuncios-editado.png" alt="" width="1387" height="898" srcset="/wp-content/uploads/2023/09/distopia-anuncios-editado.png 1387w, /wp-content/uploads/2023/09/distopia-anuncios-editado-693x449.png 693w" sizes="(max-width: 1387px) 100vw, 1387px">

Вы смотрите какое-то видео, которое вам нравится. Вдруг видео прерывается.
<span style="color: #E8C244">Появляется раздражающая реклама</span>. Вы возвращаетесь
к видео. Поддержи нас. Подпишись. Оставь комментарий...

## Рецессия, загрязнение окружающей среды, потребительство

Цифровая реклама заставляет вас покупать ненужные вещи и тратить своё драгоценное
время. Кроме того, из-за этой самой рекламы веб-страницы загружаться медленнее, что
создаёт огромные выбросы CO<sub>2</sub> (как прямые, так и косвенные).

## Реклама, которая убивает

Реклама всегда использовалась для манипуляции нашим восприятием с помощью
психологии. Рекламодатели продавали табак как символ освобождения, вредную пищу
как что-то полезное... Затем у людей, которые поддались на эту рекламу,
начались осложнения и повысилась смертность.

## Вы платите своими деньгами и временем

Если вы покупаете товар, рекламируемый в интернете, то ту часть средств, которую
компании потратили на создание и распространение рекламы, оплачиваете именно вы:
платите вашим временем и личными деньгами (мы говорим о многомиллиардной индустрии).

## Цензура

Вы не можете выражать нетрадиционные политические взгляды, нагота не приемлема...
Рекламодатели не любят рисковать, всё должно быть под строгим контролем.
А если вы им не понравитесь, то с вашего видео будет удалена монетизация и
оно больше не появится в результатах поиска. Все, что не способствует
потребительскому росту, должно игнорироваться, потому что это не приносит доход.

## Отсутствие конфиденциальности

С развитием целевой рекламы многие компании начали отслеживать всё, что вы делаете в интернете,
создавая различные психологические профили, которые позволяют рекламодателям оптимизировать
и всячески улучшать способы манипулирования вами через рекламу.

<h2><span style="color: #b5ffb5">Жизнь без рекламы</span></h2>

<a href="/wp-content/uploads/2023/09/bosque-falso.png">
<img src="/wp-content/uploads/2023/09/bosque-falso.png" alt="" width="1024" height="989" srcset="/wp-content/uploads/2023/09/bosque-falso.png 1024w, /wp-content/uploads/2023/09/bosque-falso-512x494.png 512w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px">
</a>

По всем этим причинам я всегда блокирую рекламу на веб-сайтах, видео (включая спонсорские)
и т. д. Благодаря сэкономленному времени я могу найти нужную информацию более эффективно и
читать статьи или смотреть видео без какого-либо ожидания. Это позволяет мне
узнавать больше за меньшее время и тратить больше времени на то,
что мне действительно интересно.

А если я что-то и покупаю, то стараюсь подойти к этому с умом:

- Что входит в состав?
- Есть ли аналоги более высокого качества?
- Где именно оно было произведено?
- Сколько это стоит?
- ...

Если мне что-то нравится и я хочу поддержать это, я сделаю это напрямую (без посредников),
чтобы авторы получили столько, сколько именно я им перевожу, чем если
бы я отдавал свое время и деньги недобросовестным рекламодателям.

Конечно, реклама в интернете будет существовать и дальше, потому что всегда будут появляться
спонсорские статьи, финансируемые корпорациями видеоролики и тому подобные вещи.
К счастью, можно избежать многих из этих рекламных объявлений
с помощью таких программ, как [uBlock Origin](https://ru.wikipedia.org/wiki/UBlock_Origin) и [Piped](/en/YouTube-privately-with-Piped/).
